元朗會考場外擺放發射器網友自爆干擾聆聽試

【本報訊】元朗區會考試場懷疑發生蓄意干擾聆聽試事件。會考英語聆聽試前日舉行，該區多個試場透過電台接收試題訊號時，離奇遭受干擾。有網友於考試當日表示在試場附近擺放發射器，蓄意干擾大氣電波，目的是「送佢哋（考生）一程」。考評局正跟進考生對聆聽試接收不清的投訴。 記者：白琳

會考英語聆聽試於前日早上舉行，網友「小皮球」當日下午旋即在高登討論區留言，表示自己在試場附近擺放干擾範圍500米的發射器，「今日喺元朗大馬路一帶考嘅會考生，極有可能聽到不完整試題。」他無透露自己是否考生，只在討論區解釋，「元朗嗰啲地方咪band5學校多，佢哋都交白卷啦，不如我送佢哋一程仲好。」

每次歷時達一分鐘

本報於同日接獲劉姓會考生投訴。他昨日仍氣憤難平，表示當日在元朗天主教中學應考聆聽試，以FM96.4頻道接收試題時，多次遭受干擾，每次歷時一分鐘，「我已經帶咗兩部收音機，都係沙到聽唔到，隨時因為咁低咗一個grade，對我哋好唔公平！」他有同學在附近試場也遭遇相同問題，包括元朗商會中學及元朗公立中學，應考考生逾百人。他相信有人蓄意干擾，已電郵考評局及警方投訴，要求盡快徹查事件及調整該區考生分數。
本報昨日未能聯絡「小皮球」。考評局表示，正跟進該區接收不清的個案，但難以單憑網上留言追查是否有人蓄意干擾；元朗警署暫未接獲考生報警。
立法會議員張文光表示，雖然不能排除網上留言只屬惡作劇，但考評局若發現表面證據成立，應徹底追查有無人蓄意干擾考試，並安撫受到影響的考生。

屢次出現接收不清

會考及高考聆聽試早年在試場內以播放錄音帶形式進行，因器材維修保養開支龐大，於95年起改由港台廣播，但屢屢出現接收不清問題。
此外，當日在九龍華仁書院應考聆聽試的另一劉姓考生向本報投訴，指聆聽試無故提早15分鐘完結。事後監考員向他承認「搞錯咗」，劉同學已去信考評局投訴。考評局則指有關個案尚待查證。

違法行為：藏干擾器材可判監

網友「小皮球」在高登討論區聲稱使用發射器干擾聆聽試，事件引起網友討論干擾方法，更有人上載自製干擾器照片。
理工大學電子及資訊工程學系高級講師周海林指技術上完全可行，成本也只需數百元。法律界人士則警告，管有相關器材已屬違法。
周海林解釋，市面有一種非法售賣的「調頻發射機」，干擾範圍約十數米，主要用來將手提MP3機的音樂傳至車內的收音機播放。只要稍經改裝，干擾範圍即可擴至數百米。
但法律界人士鄧達明指，根據《電訊條例》第32A條，管有或使用未經授權的無線電發射器，最高可罰款50,000元及監禁2年；以往曾有無線電發燒友被控此罪，法官大多罰款了事，若今次有人惡意犯案令考生利益受損，則屬嚴重罪行，「一旦罪成，好可能要坐監!」
本報記者

班00後自己聽唔清楚就話人干擾

係都出去九龍港島送啲名校生一程啦
送啲你搞唔搞鳩佢都交白卷嘅做乜

@蓋清

2007年05月07日

樓豬使唔使咁小氣

牙蓋

好意思鬧人笠水
自己當年咪又係驚到成隻瀨屎狗咁

其實睇到題目講會考已經知佢回帶

講得啱 條撚屌on99咁

戰鬥型收音機冇有怕

原來蓋清都幾靚仔

蓋清今日有冇去撚啲00後？

係唔係唔知咩叫會考

個資料來源

記者點知蓋清咩樣

蓋清雙親邊個係黑人

個日考個陣收到 羅馬里奧交波比白必圖，白必圖再憑住個人技術連過兩關，一射入網！ 考試內容唔係咁咩

班child登仔都未出世

我兩歲啦

@小皮球

干擾機會